請教海外按揭問題

如果我係香港已經做左按揭買左樓, 收緊租
但我同時又係加拿大resident, 想係加拿大再買多一層, 收住租先準備將來過去自己住
問題黎啦:
1) 加拿大銀行會唔會知我係香港已經有按揭, 從而大大增加我借錢嘅難度?
2) 假設我話佢聽無, 佢查唔查到? (唔知有無入環聯 / 全球資料互通之類)
3) 我可唔可以拎香港嘅收入, 再報俾加拿大銀行當係收入來源, 承造當地按揭?
4) 假設我成功買到, 本身交緊香港稅, 我加拿大個層又需唔需要報俾香港稅局知? 如果唔報, 有咩可能性會穿煲?

比錢搵consultation啦柒頭 免費答你咩

3點正 維園見呀 屌

驚就唔好做; you have to bear the consequences; if you take risks/ adaventages

𨳒得好！

香港有樓，剛剛買完vancouver 做完按揭收左樓。
希望答到你。
1) 佢哋要睇你香港Transunion credit report, 會睇到你香港有冇按揭。香港按揭係你名？

2) 佢哋主動check 唔到(除非HSBC之類香港都有嘅銀行) 但會要你提供 Transunion report.

3) 得，你買加拿大邊度？而家BC 得1-2間accept overseas income, 其中一間係TD Bank但切記要小心申請。佢哋check 得好嚴。基本上做到65% max，但有機會做80%

4) 我答唔到你